日本福岡熊本 MEIKO 士多啤梨 被驗出農藥超標高達 97 倍

日本士多啤梨農藥超標！在香港熱賣的日本福岡士多啤梨，與及日本熊本 MEIKO 士多啤梨，被台灣食品藥物管理署列入最新公布的邊境查驗不合格名單；日本福岡與日本熊本 MEIKO 士多啤梨，被台灣當局驗出含農藥嚴重超標高達 97 倍；其中熊本 MEIKO 士多啤梨的農藥含量亦超出了香港的法定標準。有香港果商透露，由於福岡和熊本士多啤梨近年需求激增，日本改變了種植方式，以加快草莓的生長速度，卻令草莓質素變差。香港食物安全中心（食安中心）則表示用流動清水徹底沖洗，是最有效的去農藥方法。

台灣驗出 38 批不合格產品

台灣食藥署公布 38 批邊境查驗不合格產品，其中來自旗下有頂好超市的惠康百貨公司，去年 11 月 27 日自日本福岡進口 54 公斤士多啤梨，遭檢出殘留農藥氟尼胺 0.14ppm；台南市好食公司於去年 12 月由福岡進口 302 公斤新鮮士多啤梨，亦被驗出農藥賽果培 0.98ppm，兩者皆超過定量極限標準 0.01ppm，即分別超標 13 倍與 97 倍。

含農藥「賽果培」超標高達 97 倍

此外，台北市全盛股份有限公司、新北市梅村水菓有限公司入口的 3 批日本熊本「MEIKO 士多啤梨」，分別遭檢出殘留農藥滅派林 1.7ppm、Pyribencarb0.03 ppm、氟尼胺 0.49 ppm，均超過當地標準；其中氟尼胺超標達 48 倍。

在香港大受歡迎的日本福岡熊本 MEIKO 士多啤梨，被台灣驗出農藥超標高達 97 倍。
台灣：皆為合法養藥

台灣食藥署科長廖姿婷表示，上述農藥皆為合法農藥，只是不同國家地區的殘留標準不同，以賽果培為例，日本容許殘留量為 5ppm，台灣檢出 0.98ppm，並沒有超出日本的標準，但在台灣是以 0.01ppm 為限。她強調，所有檢出不合格的商品已遭退運或銷毀。

對人體無致癌證據

林口長庚醫院臨床毒物中心主任顏宗海接受台灣傳媒訪問表示，上述農藥中，賽果培為殺蟲劑，其餘為殺菌劑。以毒性區分，除賽果培與得克利為中等毒性外，滅派林、氟尼胺與依普同為低毒性，這些農藥皆為美國環保署實驗，發現會增加動物癌症風險，但人體並無致癌性證據。

熊本草莓 香港也超標

香港方面，根據法定標準，氟尼胺殘留最高殘餘限量是 0.4ppm，即台灣驗出熊本 MEIKO 士多啤梨含0.49ppm 氟尼胺，亦超出了本港標準。賽果培（港稱「噻虫啉」）本港最高殘餘限量則為 30ppm，遠比日本及台灣寬鬆。

果商：家庭種變溫室種，質素下降

有本港水果商直指，由於日本福岡及熊本的士多啤梨近年熱賣，為了加快生長速度以滿足需求，日本農夫遂改變了種植模式。由過去以家庭式出售自家種的士多啤梨，變成溫室或農場種植，導致士多啤梨質素急劇下降，更出現了扇形或異形的士多啤梨。

此外，日本早前經歷了平成以來最慘重的水災，令士多啤梨吸收過多水份，整體日本出產的士多啤梨，質素都比往年差，例如士多啤梨放兩日就會發霉。

食安中心 洗草莓指引

香港食安中心 2017 年更新洗蔬果指引，把浸泡蔬果去農藥的舊方法剔除，改用流動清水徹底沖洗。

食安中心評審有關清洗蔬果對清除各種除害劑殘餘效用的研究，認為用水浸泡蔬菜 5 至 20 分鐘能減少一些除害劑殘餘，但再浸泡更長時間，效用相對甚微；用流動的清水沖洗蔬菜和刷洗表層堅硬的果菜，均是清洗農產品的最有效方法。

日本啲農藥無害

架佬專出有毒食物

異形士多啤梨先好食

同中國一樣

當年3.11都講左啦
唔會即時對人體有影響

由於日本福岡及熊本的士多啤梨近年熱賣，為了加快生長速度以滿足需求，日本農夫遂改變了種植模式。

有咩被華人睇上都無好下場
好似𠵱家日本通街廣東話藉通話咁

日本有毒都安全過大陸野...

死人日本仔

冇超日本標準
即係同日本當地買到嗰啲一樣啦
咁咪仲正

一單還一單呀大佬，日本農夫問題wor呢次擺明係

大陸人落黎買樓炒樓
香港人唔填海起樓
又係香港人問題啦

明嘅

其實個問題只係各國標準唔同 時有發生

肯定係中資農場！

咪撚痴線啦，有支那人睇啱野，日本農夫亂9咁落農藥想確保收成好賣d，咁係佢貪wor大佬，佢有權唔好賣咁多比支那人，佢想賺到盡係一個問題
用香港黎做類比根本係錯既例子
樓係必需品，士多啤梨係唔係?
香港被迫做支那殖民地，日本又係唔係?有冇自主權
利申埋：邊個奶共都死全家啦

曬氣啦，唔撚賣畀你到時又會被你班大香港膠話日本人自私淨係益自己友bababa
更何況人地超出台灣標準又唔係超出日本標準，農夫有咩問題？
大陸人鍾意落黎掃日用品鳩嗚，你地又去搞光復？雙重標準到

舊聞黎啦
幾年前已經有新聞講過 又係meiko士多啤梨
超標但唔致癌 又未知有咩害丫嘛
仲要一日食百幾二百粒先超過每日攝取量

你都係想人地叫你個名姐